積金局連續第8年見紅 政府正計劃收年費 以支持該局的營運

自1998年成立強積金管理局及2000年實施強積金制度以來，當局一直未有向強積金受託人收費。由於積金局多年來持續虧損，政府正計劃向受託人徵收註冊年費，以支持該局的營運。消息指出，政府擬按受託人管理的資產規模收取0.05%註冊年費。截至今年9月底，強積金總資產8583.14億元，若以收取0.05%計算，每年涉及金額可達4.3億元。

按總資產規模收0.05%

政府向受託人徵收註冊年費的計劃引起業界極大迴響，認為徵費過高，又不准把成本轉嫁，擔心會影響受託人的財政狀況，此舉亦與當局希望隨強積金資產增加帶來規模效益致使可降低行政費用回饋計劃成員的目標，似有矛盾。消息指業界冀徵費比率訂於0.02%至0.03%的較低水平，並分階段實施。

據了解，政府向受託人徵收註冊年費，必須先行修訂相關法例，料最快要2020年或2021年才實行。

積金局截至今年3月的年度錄得2.49億元虧損，為連續第8年見紅，主要是入不敷支，若政府落實徵費，一年收取逾4億元，可即時扭虧為盈。

保險業界立法會議員陳健波表示，從業界收集的意見認為，徵收費用金額龐大，不准業界把成本轉嫁實屬不合理，而且強積金資產隨着持續供款而擴大，受託人徵費將不斷上升。

再者，當局不時強調強積金資產規模增加帶來的成本效益，可推動業界減價，現在卻提出徵費，與此目標自相矛盾。有業界更質疑，積金局應控制本身架構及開支，擔心若持續出現赤字，將不斷加徵收費。

業界轟與減價目標矛盾

陳健波指出，若政府決定向受託人徵收註冊年費，業界希望能分階段進行。政府稍後就此議題向立法會財經事務委員會講解時，他會反映業界意見，並要求積金局把每年的開支預算提交立法會審閱，確保其資金運用適當。

積金局回應稱，是否向受託人徵收註冊年費以支持該局履行其職能，是政府的決定。自強積金制度成立至今，該局主要以政府於1998年一筆過撥出的50億元非經常性補助金的投資收益作營運經費。政府原先估計有關資金僅足以支持積金局10年運作，該局至今運作20年，一直嚴守財務紀律，奉行審慎理財原則，努力控制開支，即使過去數年推出包括僱員自選安排及預設投資策略等措施，局方期間仍在精簡人手，8年以來刪減員工數目12%。該局會繼續審慎理財，務求運作上更具成本效益。

有強積金業界人士表示，明白監管機構要自負盈虧，有需要時向受監管的機構徵費，但強調做法必須公平，積金局向受託人徵費，卻不向計劃成員收費，且不准受託人把成本轉嫁，又希望業界不斷減價，還推出多項措施要業界配合，若情況持續，將難以經營下去。

採訪、撰文：陳玉珍

蝕錢既野咪撚做啦屌你老母

政府出柒草案俾建制ban，建制立即變香港英雄

講到香港人好想供強姦金噉

蝕撚住做
真係辛苦晒

=加稅

強迫金

實在難以維持就執柒左佢啦

迫鳩我比錢你 重要收年費

送大禮

又垃圾又cap水

每個月屈我俾錢你班人渣拎去賭,贏輸都要俾你抽水,宜家仲想加收服務費,積金局班高層係咪high大左?

合法搶錢

執柒佢咪得

呢排我賺夠 有錢齊齊搵

依家講緊收班基金狗錢，唔係收你錢呀

舉手舉腳支持啦，全方位焦土

基金佬同積金局互相狗咬狗

唔撚駛分啦，兩邊一齊收皮還富於民算撚數啦

收基金佬錢最後咪又係諗計仔要我地埋單,
呢D強制性條例你又無得say no,
基金佬一句話無錢賺政府咪又係即刻跪低

除左基金佬得益，強姦金對邊個市民有用

錯 係好過去搶

我自己拎晒去買5仔好過dllm

強姦都唔夠仲要雞姦

積金局其實有咩做要一年洗2億

俾你強姦咗咁多年
重要我出錢養埋你個仔
食撚屎啦

取消強積金啦，唔使煩

冇

睇返今年年報
屌你啦
五個高層一年人工加埋成五千萬

局長攞咗啲花紅可唔可以比返我地？
蝕我地錢重要我地補水比你？

又想收錢幫大陸cap水

同埋20年50億儲備先蝕一半都冇
你節流好過開源啦啊嘛?

真係好L on9
搞強姦金比基金佬賺, 自己就蝕錢
你要收就同基金佬收

全港人都俾你強姦緊仲話無錢

屌得多腎虧
跟住問你拎錢買藥補腎

0.05%都話多 你班基金佬食屎啦

自己迫人供強積金益啲基金公司
依家無錢又收我地唔撚收返啲公司？
On9架？

供比中共飲茶食女

MPF
膠袋費
垃圾袋費
積金局費

之後唔知又開咩野交費呃錢

查啲人攞返自己啲錢，然後告鳩到佢坐監。

source:

執柒咗佢啦

供個個又唔想供
搞個個又蝕

不如中止計劃一家便宜兩家著啦

佢又無賺 我又無賺
D錢去左邊

又唔比唔賭

養你班冚家富貴

食屎啦 強姦金根本就係特登益鳩班基金佬 蝕錢就執柒左佢 還番啲錢比市民